<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>試合について on 日本語</title><link>https://xerosbaseball.github.io/game/</link><description>Recent content in 試合について on 日本語</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 07:17:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://xerosbaseball.github.io/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>試合の進め方について</title><link>https://xerosbaseball.github.io/game/game/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/game/game/</guid><description>試合前 試合前日以降に欠席変更する場合は、Playの出欠登録だけで済ませず必ずLINEグループに連絡すること 事前連絡もなく自分勝手な判断でドタキャン、出欠登録を放置するメンバーは退部していただきます。 試合開始時間30分前(大会は1時間前)までに試合会場へ集合すること グラウンド入場前に各自ウォーミングアップを済ませること 監督・キャプテン等の合図に従い、掛け声をかけて試合開始整列に臨むこと 試合中 攻撃側審判の場合、前イニング最後の打者(投手の場合は前打者)が主審担当とする ストライク時は手を上げて外野手にもストライクとわかるようにすること ジャッジは、大きな声とジェスチャーで外野手にもわかるようにすること ジャッジに迷った場合は、相手チーム有利に判定すること きわどいプレーは一塁、三塁コーチャー(塁審役割)に判断を委ねても可とする 審判の判定は、絶対とし誤審があっても文句を言わないこと 9名の場合は投手も主審協力すること ファウルボールは、率先して取りに行くこと 手が空いているメンバーは、スコア記入に協力すること バッテリーを除く最も打順の遠い打者はコーチャーをすること 大会：一塁、三塁コーチャー義務 湘南JAXリーグ：一塁コーチャーは義務(三塁コーチャーも推奨)で塁審役割も伴う 相手チームに野次を飛ばさないこと 喫煙者は周りに迷惑かけないようマナーを守ること 試合終了後 試合終了後は、円陣を組んで相手チームにエールを行うこととする グラウンド整備、荷物・用具整理を分担して行い速やかにベンチを空けること 球場の場合はベンチの掃除も必ずすること 起用方針 打順について。
1〜3番…一定の打撃能力(ケースバッティング含める)と走力を併せ持つ人を置きます。 1番打者には、特に出塁率と走力が高い人を置きます。 3番打者には、特に長打力がある人を置きます。 4〜5番…長打が狙える人を置きます。 6番以降…直近の成績等を踏まえます(PLAYの成績入力は忘れず行うようにしてください)。 ラストバッター…単独スチールができる人を置きます。理由は次の通りです。 ラストバッターが出塁して、単独スチールを決める。 1番打者がゴロを打ったとしても、相手野手が二塁でのフォースアウトを狙えない。 相手野手と1番打者との競争になるので、オールセーフの可能性が高まる(1番打者は走力が高い)。 2番以降の打者がヒットを打った際、1番打者の前を走るランナーの走力が高いと、1番打者が一気に本塁を狙えるので、得点力が上がる。 守備について。
投手 基本的に、回の途中からの登板はさせません(大会を除く)。 先発は、多くの回を投げられる人に任せます。 最も能力の高い人は、抑えとして最後に投げてもらいます(途中の投手が炎上した場合のケアも兼ねるため)。 捕手 実戦経験のある人に守ってもらいます。 ただ、経験が浅い人は、球速が速い投手とはなるべく組ませないようにします(怪我の防止)。 一塁手 キャッチング能力に秀でた方を起用します。 高身長の方も、優先して起用します(野手の投げやすさ考慮)。 二塁手 簡単なゴロを、落ち着いて捌ける方を起用します。 肩の強さは求めません。 三塁手 最も守備能力の高い方に守ってもらいます。理由は次の通りです。 草野球の三塁手は、守備機会が多い。 一塁までの距離が長いため、肩の強さが必要。 安定した捕球・送球能力が必要。 遊撃手 三塁手と同じく、一塁までの距離があるため、肩が強い人を起用します。 必然的に、投手や捕手の経験者に入ってもらうことが多いです。 外野手 中堅手には、守備範囲の広さを求めるので、走力の高い人を入れます。 左翼手と右翼手ですが、守備機会の多さを踏まえ、より捕球能力が高い人に左翼を守ってもらいます。 上記内容に基づいて起用しますが、希望は聞きますので、意見があれば発信してください。</description></item><item><title>区民大会用メモ</title><link>https://xerosbaseball.github.io/game/note_convention/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/game/note_convention/</guid><description>神奈川県横浜市保土ヶ谷区の区民大会へ参加するときに必要な準備について記載する。
オーダー表は自分たちで用意する バッテリーは準備に専念したほうが用意のでオーダー表を書く人は別の人にする ケンコーボール新球を2個用意する ヘルメットは最低7個用意する。 ランナー用3つ コーチャー用2つ バッター用1つ ネクストバッター用1つ オーダー表に記載しているユニフォームの背番号と名前が登録通りか。登録どおりでないと不正となって大会追放の可能性もあるので個人の記憶ではなく大会申込用紙と照らし合わせて確認する 集合一時間前にチームでアップする 球場に入ったら試合までの時間がないためやることを決めておく 試合後はグラウンド整備をする。勝利時</description></item><item><title>保土ヶ谷区民大会に参加している理由</title><link>https://xerosbaseball.github.io/game/why_hodogaya_convention/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/game/why_hodogaya_convention/</guid><description>理由 費用、運営の対応の丁寧さ、メンバーの参加しやすさを考慮して保土ヶ谷区民大会に参加している。
過去の調査メモ 泉区 トーナメント 日曜日開催（日程により祝日あり） 参加費17500円 主な会場 中田中央公園 藤沢市 トーナメント 曜日については未確認 参加費 各大会の参加費が23000円 初期費用として 春の大会の時に障害保険料3000円 競技者必携1000円 メダルとかのお金1000円 体育協会の加盟費500円 加盟料15000円 野球人つどい会費3000円市長とか高校の監督とかが来て130くらいの集まり。一人分は必ず払わないといけない。 主な会場 藤沢八部球場 女坂スポーツ広場野球場(https://f-mirai.jp/sports/baseball/mesaka) コメント 藤沢市チーム登録が必要で野球協会に登録する。 半数以上、在住、在勤が条件だがチェックはしないとのこと。在勤証明書や名刺はいらない。 選手の二重登録他の区の大会に出ないという宣言が必要。ただし特に手続きが必要なわけではない。 チームの代表は藤沢市に住んでるもしくは働いていないとダメ。 ファックス番号がないとダメ。ただし、ファックスがなかったら郵送してくれる。 ユニフォームの左袖に神奈川と入れないといけない。ローマ字、漢字、ひらがな可。 監督が背番号30,キャプテン10 スパイク以外は色を揃える ヘルメット最低7つ コーチとネクストバッターもヘルメットかぶる必要あり。 逗子市 トーナメント 日曜日 参加費18000円 主な会場 池子公園第一野球場 鎌倉市 ホームページはあったが詳細なく未確認。
茅ヶ崎市 リーグ戦 + トーナメント 日曜日開催 参加費 入会金10000円 年会費3000円 特別会員及び賛助会員1口1000円(上限は設定しない) とホームページに書いてあった。 主な会場 茅ヶ崎球場 芹沢スポーツ広場 コメント リーグ戦があるのは魅力 スパイクの色を揃えないといけない プライドジャパン リーグ、トーナメント 参加費マチマチだが25000円くらい リーグ戦五試合-六試合プラストーナメント 決勝はプロ野球スタジアムもありだが自主対戦、メインが東京なので遠征を強いられること度々 CUBEリーグ リーグ戦五試合-六試合プラストーナメント 日曜日 参加費45000円 コメント 決勝は電光掲示板ウグイス嬢あり プロスタかではなさそうだが保土ヶ谷球場や大田スタジアムでできそう。 横浜市、東京の多摩川付近で試合が行われるため遠征不要 審判、グラウンド手配までしてくれるので調整が楽 自主対戦じゃなく運営がマッチングしてくれるので揉め事の心配少なそう 関東草野球リーグ トーナメント、リーグ 土曜日 参加費100,000円 コメント 日程調整自由、球場、審判付き。 各カテゴリの決勝戦はプロの球場 対戦相手との調整やグラウンド予約が不要になるのは大きなメリット。参加費は高いが一試合あたりにすれば一人千円くらいなので払えなくない 理由は試合が確実に組めるわけではない、大宮は遠い、開始時間が指定できないからです。 試合の調整は毎週火曜日の夜までにファックスで運営まで希望を出します。 その結果を運営は集計して水曜日の夜にあらかじめ指定された電話番号へ電話をすると自動応答で対戦相手、場所と試合開始時間が伝えられるそうです。 加えて試合の希望を出しても必ず試合が組めるとは限りません相手の都合と噛み合った時だけ試合が組めます。 統計では10試合組むのに平均13回試合希望を出す必要があるそうです。 試合開始時間も希望は出せません、午前になることもあるし、午後になることもあります。</description></item></channel></rss>