<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>グラウンドの予約について on 日本語</title><link>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/</link><description>Recent content in グラウンドの予約について on 日本語</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 07:17:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>横浜市</title><link>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/yokohama/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/yokohama/</guid><description>予約システム 予約システムへのリンク
抽選について 抽選申し込み毎月15-月末まで。
抽選の仕組みについて 予約システムにリンクされている利用ガイドブックスポーツ施設編を必ず読むこと。 横浜市はドラフトと似たような仕組みになっており、優先順位第1位の抽選-&amp;gt;優先順位第2位の抽選-&amp;gt;&amp;hellip;-&amp;gt;優先順位第8位の抽選と抽選が順次行われる。 そのため人気のあるグラウンドは優先順位を第1位で出さないと当たらないと考えて良い。
優先すべきグラウンド 硬式野球が可能なグラウンドは手入れもよくされており質も高い。 これらのグラウンドのいずれかを優先順位1位で狙う。
俣野公園 瀬谷本郷公園 また、優先順位2位以下で狙うべきグラウンドは東俣野中央公園です。 この公園は、ボールの飛び出しを防止するネットが備え付けられて以降抽選に申し込む人がほとんどなく、優先順位2位もしくは優先順位3位でグラウンドを確保できている実績がある。 月末の抽選の申し込み状況を必ず確認して、申込み数が0であれば必ず抽選の申し込みをしておくこと。
抽選予約後 毎月3日に発表があるので、予約システムから抽選結果を確認する。なお抽選にあたった場合は確定処理を行う必要があるので予約システムから確定処理を行う。
随時予約について 毎月11日の朝7時から随時予約が開放される。開放されるタイミングでは他のユーザーも一斉にシステムへアクセスするため応答が早い携帯サイトから接続する。 なお俣野公園のブルペンだけを借りる時は使用日の六日前から受付できる。 予約の方法は俣野公園の管理事務所に電話で直接問い合わせる。 また、俣野公園のブルペンだけを使用する場合はカード情報の情報を伝える必要はない。
キャンセル時のペナルティについて グラウンドキャンセルについては五日前までならペナルティなしそれ以降はキャンセル料全額かかる。 キャンセルはシステムから可能。
冬季期間の貸し出しについて 冬場は球場貸し出しサービスがあるがシステムから申し込みはできず窓口に直接行かないといけない先着順の場合は朝8時くらいから人が並ぶので一桁に入らないと早い番号の人に取られてしまい予約できない。抽選の場合は早く行かなくてもいいので楽です。
カードの更新について カードの更新時期になると代表者のもとに更新書類が届くので、メンバーの本人確認と、更新料を納付する。なお、更新料の納付ゆうちょ銀行等限られた金融機関でしか受け付けてもらえない。コンビニ不可、銀行でも団体での振込みを扱っている場所じゃないとできないので注意する。</description></item><item><title>鎌倉市</title><link>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/kamakura/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/kamakura/</guid><description>予約システム 予約システムへのリンク
抽選について 抽選申込期間は、利用月の3ヶ月前の15日～25日、抽選日は2ヶ月前の1日、抽選確定期間は 2ヶ月前の2日～8日（この1週間に確定処理をしないと自動的にキャンセルになります）。
例）2月のグラウンドを予約する場合。
内容 期間 抽選期間 11月15日～11月25日 抽選日 12月1日 抽選確定期間 12月2日～12月8日 未確定キャンセル日 12月9日 随時予約期間 12月10日～2月28日 抽選予約後 毎月1日が抽選日になります、抽選が当選している場合は予約システムにて 確定処理が必要です。
随時予約について 随時予約申し込みは2ヶ月前からの10日～利用希望日の前日まで、随時予約可能です。
キャンセル時のペナルティについて キャンセルする場合、利用日の3日前までに「予約システム」にて予約の変更、取消しを行ってください。 期限が過ぎて取消しを行う場合はキャンセル料が発生しますので、速やかに管理事務局にご連絡ください。
冬季期間の貸し出しについて 鎌倉市は冬期間の貸し出しも可能です。
カードの更新について 特にありません。</description></item><item><title>神奈川県</title><link>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/kanagawa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/kanagawa/</guid><description>予約システム 予約システムへのリンク
抽選について 毎月1日～10日に翌月利用分の抽選申し込みが可能。 野球場として予約可能なのは 保土ヶ谷公園の保土ヶ谷球場、保土ヶ谷軟式、三ツ池公園の2箇所。 ひと月5枠まで予約可能 申し込みは毎月1日～10日の間。次の月分。 連続した時間を予約すると4時間枠となり、 当たりづらくなる。その場合2回に分けて申し込んだ方が良い。
抽選予約後 抽選は11日に実施され、その結果が12日以降に発表される。 抽選の結果は予約システムにアクセスし、確認する。 当選している場合かつ、該当日時にグラウンドを利用する場合は、 毎月15日までに「当選確定」ボタンを押下し、予約を確定させる。 「当選確定」ボタンを押下しないと、予約が確定せず、15日以降に 無効、開放されてしまうので、注意すること。 また、落選した場合や、当選はしているが他のグラウンドの予約状況で 利用をしない場合は、そのまま放置で問題ない。 利用料金は、利用当日に事務所で手続きできるため、 事前の振り込みなどの必要もありません。
随時予約について 抽選期間が終わった後、利用前月の16日～利用前日で、グラウンドが空いている 状況であれば、随時予約が可能となる。
キャンセル時のペナルティについて キャンセルは利用日の7日前まで可能。期限を過ぎるとキャンセル料全額かかる。 また、キャンセル期限を過ぎての直前キャンセルや無断キャンセルなどを2回した場合、 一定期間の利用申し込みができなくなる。
冬季期間の貸し出しについて 毎年12月中旬～3月中旬の期間は、休場となり利用不可。
カードの更新について 利用者登録は無料。 直近の利用日から5年間利用がない場合は、利用者登録が抹消される。</description></item><item><title>藤沢市</title><link>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/fujisawa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/fujisawa/</guid><description>スポーツ施設の利用登録について リンク
スポーツ施設の利用方法について リンク
予約システムについて リンク
抽選について 球場候補※使用実績より。
優先候補 球場名 料金 備考 1 八部公園野球場 2時間￥5,760 観覧席スタンドあり 2 辻堂南部公園野球場 2時間￥3,900 グラウンドは砂入り人工芝 3 葛原スポーツ広場野球場 2時間￥1,200 交通アクセスに難あり 4 桐原公園野球場 2時間￥3,200 狭いがナイター設備あり 藤沢市の抽選は毎月15から開始となり、2ヶ月先を抽選予約する。(10月作業の場合は12月の抽選予約となる) 1カードあたり1枠の抽選予約が可能。(土日祝日)※平日は4枠可能。 葛原については2枠目として予約可能となる。 抽選予約後 翌月の1日に抽選結果が出るので、当選した場合は以下の施設で支払いを済ませて利用許可証を受けとる。
施設名 電話番号 秩父宮記念体育館 0466-22-5335 秋葉台文化体育館 0466-88-1111 鵠沼運動施設事務所 0466-36-1607 石名坂温水プール 0466-82-5131 ※使用日の7日前までに内定通知ハガキと登録カードを持参して、受付窓口で支払いを済ませる必要がある。
※八部公園と南部公園以外の野球場は、鍵の受け取りが必要(予約日の1週間前-1日前)
随時予約について 抽選で申込のなかった施設については、利用希望日の前月15日から先着順で申込を受け付けています。 但し、申込回数の制限があります。
※詳細はスポーツ施設の利用方法についてへのリンクを参照。
申込の取り消しについて 受付窓口で行う場合 登録カードと予約内定通知ハガキを持参の上、利用月前月の20日までにお越しください。 街頭端末・インターネット・携帯端末で行う場合 利用日の1週間前までに取り消し操作してください。 郵送で行う場合 予約内定通知ハガキに「キャンセル希望」と記入して、利用許可証を受けとる施設のいずれかに送付してください。 ※電話での取り消しはできません。
料金の還元について 利用日前日までにご自身の都合でキャンセルされた場合は、料金の70％を還付いたします。 当日キャンセルについては料金の還付はいたしません。 屋外施設が雨天で利用できなかった場合は、全額還付いたします。 還付手続きには、登録カード・認印・使用許可が決定した旨の通知書が必要になります。 キャンセル時のペナルティについて 特に規定はないが、利用日の1週間前までには使用可否を決めておきましょう。
冬季期間の貸し出しについて 球場名 使用禁止月 八部公園 1月-2月 辻堂南部公園 通年で使用可能 葛原スポーツ広場 12月-2月 桐原公園 1月 カードの更新について 登録（カード）の有効期限は、登録した日から3年間となり、更新手段は上記施設の受付窓口対応となる。</description></item><item><title>平塚市</title><link>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/hiratsuka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/ground_reservation/hiratsuka/</guid><description>予約システム 予約システムへのリンク インターネットでの利用時間は6時00分から23時00分までです。
抽選について 例：5月に利用する場合。
内容 期間 抽選申し込み期間 3月1日から3月31日 抽選日 4月1日 抽選結果確認と利用申請手続き期間 4月2日から4月11日 抽選予約後 抽選日から10日以内に確定しないと自動キャンセルとなる。
随時予約について 抽選日の翌日から、空いている施設の予約ができます。空き施設の利用申込回数は5回までです。利用日の前月の21日以降は制限なく申込みできます。 予約をした日を含めて10日目の日か、利用日の7日前の日のいずれか早い日までに利用申請手続きをしてください。
公共施設予約システムで空き予約の確認できるスポーツ施設において、利用日の7日前からの仮予約がシステム上ではできません。 公共施設予約システムで空き予約確認後、使用する場合には、直接使用される施設又は施設管理窓口（スポーツ課、総合公園の管理事務所、馬入ふれあい公園の管理事務所）へ手続きにお越しください。
キャンセル時のペナルティについて キャンセルの仕方は管理事務所に電話する。
冬季期間の貸し出しについて 通年で使用可能。
カードの更新について スポーツ施設の公共施設利用カ－ドの有効期間は登録日から3年間となります。 更新手続きは有効期間の切れる3ヶ月前から行うことができます。 申請書に必要事項を記入のうえ、スポーツ施設の管理窓口に必要書類と一緒に提出してください。
特記事項 これまでは、窓口に行きお金を支払う必要があったがスポート施設については、オンライン決済が可能になった。 当日は予約画面を見せるもしくはカードを見せればよい。</description></item></channel></rss>