<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>各役割について on 日本語</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/</link><description>Recent content in 各役割について on 日本語</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://xerosbaseball.github.io/role/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>試合球管理</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/ball/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/ball/</guid><description>草野球の試合では一般的に新球2球をお互いに出し合って試合をします。 このボールの値段は600円程度かかるため6002=1200円かかります。 仮に年間35試合かかると6002*35=42000円程度の費用負担が必要になります。 この試合球を管理するためにボール係を決めて管理することにします。
ボール係のやること ボールの購入 試合時に試合球を提供する ボール係の人数 1人ただし急な欠席時に備えて複数人の副ボール係を置くことも可能とする。
ボールの購入について 試合球の購入先は問わない、チームメイトがふるさと納税制度を利用して試合球を確保した場合にはチームメイトから購入できる。このときの値段は0円-Amazon等の市場価格を参考に決める。ポイントは市場価格から大きく乖離していないこと なお、試合球購入時にはボール係が費用を立て替えることとし、試合で実際に試合球を使用する時にボール代として参加者から代金を徴収することとする。
試合時に試合球を提供することについて ボール係は必ず試合のときには試合球をチームに提供する責任を持つ。これは自分が欠席する場合であっても関係なく、試合球を試合会場に提供する責務をボール係が負うこととする。
試合球について 公式戦はケンコーボールM号球を必ず用意する。練習試合については他のメーカーのボールも使用できる。</description></item><item><title>新古球管理</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/used_ball/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/used_ball/</guid><description>練習試合で使用した試合球を洗浄し、次の練習試合で使用できるようにする役割です。
洗い方 ボールの洗浄道具、もしくは手作業でボールを洗います。
ボールの保管場所 ノックボールを保存しているケースに保管します。
新古球の使い方 紅白戦や、対戦相手が新古球の使用を認めた場合に使用します。</description></item><item><title>集金</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/collection/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/collection/</guid><description>前提 Xerosの集金は部費制ではなく都度徴収を採用している。 採用理由はこちらを参照のこと。
集金方法は基本的にLINE Payを採用している。 LINE Pay未使用メンバーには現金で対応している。
以降で練習や試合の前後での集金係の役割について述べる。
前日 特に現金対応メンバーへの事前通知の意味合いが強いが、 当日にかかる費用について連絡する。
グラウンド代 審判代 (ボール代) 参加人数 一人当たりの徴収額 フォーマット不問だが、例文は以下の通り。
明日の代金予定： 練習 (9:00-11:00) ・グラウンド代 ¥2,600 ・4名＋体験1名参加予定 ・一人当たり¥650 試合 (14:00-16:00) ・グラウンド代 ¥5,760 ・審判代 ¥5,000 ・上記を先方と折半 ・9名参加予定 ・一人当たり¥600 当日 練習・試合に際し、かかる費用を精算する。
お金の出入りが集金係のみで完結することが理想だが、 実際はグラウンド代や審判代などの立替が発生するため、 立替いただいたメンバーとの連携も必要になるケースあり。
会計係は存在せず都度徴収のみで運用するため、 誰から誰へいくらの金銭やりとりが発生したかを正確に記す必要あり。
フォーマット不問だが、例文は以下の通り。
本日の代金関連： 練習 ・Tさんがグラウンド代¥2,600を立替 試合 ・Yさんがグラウンド代¥5,760、審判代¥5,000を立替 ・先方から折半分¥5,380をOが受領 ・Nさんから試合の人数割り分¥600をOが受領 のため、 ・OがTさんへ¥2,600を送金 ・OがYさんへ¥1,0760を送金 ・Tさん、Yさん、Iさんから練習と試合の人数割り分¥1,250を集金 ・Mさん、Mさん、Eさん(、Aさん)から試合の人数割り分¥600を集金 します。</description></item><item><title>区民大会</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/convention/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/convention/</guid><description>概要 Xerosは現在、横浜市保土ヶ谷区の春季・秋季区民大会に参加している。 以下では、区民大会に参加するまでの流れを説明する。 別の区の大会等に出場したい要望が出た場合は、チーム内で話し合いの上検討する。
保土ヶ谷区民大会ついて 横浜市保土ヶ谷区の野球大会。春季大会および秋季大会が開催されている。試合は基本日曜日に実施される。 例として、2022年は以下の日程。
春季大会 参加チーム募集 : 2022年2月初め～2022年3月3日 大会 : 2022年3月27～ 秋季大会 参加チーム募集 : 2022年7月末～2022年8月12日 大会 : 2022年9月4日～ 詳細は横浜市保土ヶ谷区民大会のページ参照。
大会係のタスク 大会申し込みまで 大会要項の確認 チームの代表者宛に、郵送で参加チーム募集の案内が届くため、その内容を確認する。 また、保土ヶ谷区民大会のページにも募集の案内が掲載されるため、そちらを確認してもOK。 チーム内へ参加を確認 チームLINEで、大会への参加可否を確認する。 大会要項の確認 大会要項を確認する。前回から変更されている可能性があるため必ず目を通しておく。 例として、以下のような留意事項がある。 大会使用球としてケンコーボール2個を準備(ナイガイボールはNG) ユニフォーム(帽子・ストッキング・アンダーシャツ・ベルトを含む)は全員揃える。 試合中、打者・次打者・走者・ベースコーチは必ずヘルメットを着用。捕手はマスク・ヘルメット・プロテクター・レガース・カップを着用 大会申込書の作成 代表者と主将の住所・氏名・電話、参加メンバーの氏名・年齢・背番号を記載する。 大会要項には記載はないが、念のため代表者か主将のどちらかに保土ヶ谷区民を登録している。 背番号は、前回の参加申込書やユニフォームの背番号一覧を参照して記載。 助っ人やユニフォームがまだ無いメンバーも参加できるよう、予備のユニフォームの番号も何個か登録しておく ユニフォームのサイズ(M, L, O等)がばらけるようにする 年齢は一応メンバーに確認はするが、1年のうちに+2歳とかしなければOK。 大会申込書を区民大会の事務局に送付。 申込書送付と合わせて、参加料を振り込む。 試合実施まで 代表者会議への参加 代表者会議に参加し、トーナメントの抽選をする。代表者が別の都合で参加できない場合は、他のチームメンバーに参加してもらう。 (ここ1-2年は、コロナウィルス感染拡大防止のため、審判部が代理抽選を行っていたため、参加不要となっていた) 試合日程の確認および展開 別のチームの試合が雨などで延期になり、試合日程変更となる可能性があるため、 保土ヶ谷区民大会のページを随時確認する。(日程変わったら代表者に連絡されるはず) 試合1～2日前までの確認 ケンコーボールの新球が2個準備できているか(ボール係に確認) ヘルメットが7個あるか ユニフォームの背番号と名前が登録通りか(申し込み時に確認済だが、再度確認) メンバー(オーダー)表を記載しておく。当日変更の場合もあるため、予備も持参する。 試合開始30分前には準備完了している必要があるため、1時間半前集合をチーム内に連絡 References 横浜市保土ヶ谷区民大会のページ</description></item><item><title>飲み会</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/drinking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/drinking/</guid><description>飲み会の開催タイミングについて 納会は年末、歓迎会は新メンバー加入時に企画する。
地域について 横浜駅、新横浜駅、戸塚駅、東戸塚駅周辺で開催することが多かった。これはメンバーの居住地に比較的近かったため。
人気のお店 おくう新横浜店だけ焼き肉食べ放題を提供しており、値段と満足度は他の追従を許さない。</description></item><item><title>フォロー</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/follow_up/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/follow_up/</guid><description>期日のあるイベントへのフォローアップを担う。 具体的には練習・試合への出欠が対象。
Playのアプリから未回答者へのリマインド(「催促する」ボタン)が可能なため、それを利用する。</description></item><item><title>グラウンド確保</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/ground/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/ground/</guid><description>確保対象の施設について Xerosでは横浜市、神奈川県、藤沢市、鎌倉市、平塚市の施設を使用しています。 これらの詳細についてはLINEのグループにノートがあるのでそちらを確認してください。
大きな流れ グラウンド確保には抽選で申し込む方法と随時予約(キャンセル監視)の2つの方法があります。 はじめに抽選でグラウンド確保を狙い、グラウンド確保ができていない活動予定日がある場合には随時予約でグラウンドを確保します。
抽選 抽選に申し込む 抽選結果を確認 Playにグラウンドの確保状況を登録 グラウンドの確保状況が出揃ったあとに、使用するグラウンドを決定 使用しないことが決まったグラウンドをキャンセルする 随時予約(キャンセル監視) 各市や県の施設予約ページから空きグラウンドの状況を確認する 空いている施設があればLINEのグループチャットで情報を共有 参加希望者がいた場合は予約する Playにグラウンドの確保状況を登録 もしよりよいグラウンドが見つかった、相手チームから試合のお誘いがあった場合で当該グラウンドを使用しないことが決まった場合は予約をキャンセルする どの時間帯を狙えばいいか 基本的に毎週土曜日にグラウンドが取れればよいのでどのグラウンドを取っても問題ないです。ただ、硬式野球ができる球場を取れると嬉しい。
詳細について グラウンドの予約について 参照のこと。</description></item><item><title>横浜市グラウンド監視</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/monitoring/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/monitoring/</guid><description>横浜市は毎月11日の朝7時からグラウンドの随時予約ができるのでグラウンドの取得状況をみて予約する。 詳細は横浜市参照。</description></item><item><title>JAXリーグ</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/jax_league/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/jax_league/</guid><description>湘南JAXリーグとはXerosが参加している、私設リーグです。 規約に関してはリーグのHPを参照してください。
作業 リーグ納会/リーグ会議の出席(費用は自腹) リーグ参加チームとの試合交渉 試合数はリーグの参加チームによって増減する。2022年は1チーム2試合 リーグHPへ対戦予定の入力 リーグHPへ対戦結果の入力 リーグHPへ個人成績の入力 オールスターゲームの景品購入 幹事チームになった場合の作業 リーグ納会/リーグ会議の場所予約 リーグ会議の議題ヒアリング リーグ納会/リーグ会議の運営 優勝チーム、個人賞の景品購入 各チームからの集金</description></item><item><title>采配</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/manager/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/manager/</guid><description> 試合当日までに行うこと オーダーを考え、PLAYのコメント欄で発表する。 試合開始前に行うこと 口頭でのオーダー再確認。 継投について、大まかな方針を伝える。 相手チームの代表と、先攻・後攻及び試合開始時間を決める。 試合中に行うこと 各選手(主に投手)と話し、継投のタイミングを判断する。 試合後に行うこと 円陣の声出し。 次回以降の試合に繋げられる内容があれば、各選手と共有する。</description></item><item><title>マッチメイク</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/matchmaking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/matchmaking/</guid><description>グラウンドが確保でき、参加者が多い場合は練習試合とし対戦相手を探します。
マッチメイクをする上で注意した方が良いこと GW時期、SW時期、お盆時期はメンバー不足の可能性があるため十分注意すること。 3連休の真ん中が土曜日の場合も同様。 対戦依頼する場合、相手チームのHP等で予定を確認する事。 大会がある場合は、大会のグラウンド確保状況と照らしあわせて、決定した方がよい。 よく対戦してくださるチーム 横国さん マンガンさん WildCardさん 生駒さん ジアースさん アロエさん aWeedさん BeSPさん 草野球3番地での対戦相手募集 TBD
草野球3番地での対戦申し込み依頼 TBD</description></item><item><title>チーム用具</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/tool/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/tool/</guid><description>やること チーム用具は車でグラウンドに来ることができる人を中心に管理しています。 チームの用具は試合で必ず必要なものと練習時に必要なものがあり、試合で必ず必要なものは自分が参加できない場合には誰かに運んでもらうことをお願いする必要があります。
チームの道具一覧 キャッチャーミット キャッチャー防具 ヘルメット 胸当て マスク レガーツ ビヨンドマックスレガシー 試合球は試合球を管理する係を別途置いています 練習球 ノックボール 打撃ボール ユピテルスピードガン テクニカルピッチ ヘルメット7個 試合で必要なもの キャッチャーミット キャッチャー防具 ヘルメット 胸当て マスク レガーツ ビヨンドマックスレガシー 試合球 練習球 ノックボール ヘルメット7個 - 公式戦のみ必要 練習で必要なもの キャッチャーミット キャッチャー防具 ヘルメット 胸当て マスク レガーツ ビヨンドマックスレガシー 練習球 ノックボール 打撃ボール ユピテルスピードガン テクニカルピッチ</description></item><item><title>審判手配</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/umpire/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/umpire/</guid><description>審判の種類と金額、依頼方法 対戦相手と交渉し、派遣審判がOKであれば派遣審判を手配します。 Xerosが依頼する派遣審判は以下の種類があります。
審判の種類 謝礼(費用) 依頼方法 S級審判 2時間 5,000 LINEにて依頼 湘南審判協会 2時間 6,000 2時間以上 7,000 協会のHPの審判依頼から入力し依頼する。 S級審判は人気なので1ヶ月前でないと予約できない場合があります。 湘南審判協会は応答が遅いため、再度フォローが必要です。 湘南審判協会は前日までに確認の電話がかかってきますので対応してください。 湘南審判協会は、高齢者が多いですが、システムがしっかりしています。 雨天でグラウンド使用が危ぶまれる場合は早めに中止連絡が必要です（2時間前場合によっては前日） 試合当日は、試合開始前に謝礼を手渡しします。紙封筒に入れておくのが良いです。</description></item><item><title>スポーツ保険手配</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/insurance/</guid><description>使用している保険 スポーツ安全協会が提供するスポーツ安全保険を使用している。
選定の理由 保険料が年間2000円程度で保証内容も野球をカバーしている ネットから申し込みが可能で誰でも担当になれる 更新タイミング TBD</description></item><item><title>YouTube</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/youtube/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/youtube/</guid><description>概要 試合の動画を撮ってYouTubeにアップロードする。アップロードした動画をチームメンバーが見てモチベーションを上げてもらうことが狙い。
動画の公開範囲について 限定公開。
アングルについて バックネット裏でも、ベンチ横でも構いません。
機材について チームとして機材は用意しません、個人で機材を用意します。また、機材破損時の保証もしません。
公開チャネルについて 特に決めていません。個人でチャネルを用意してもいいし、前任者からアカウント情報を教えてもらい当該アカウントにアップロードするでも構いません。</description></item><item><title>部員募集</title><link>https://xerosbaseball.github.io/role/draft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xerosbaseball.github.io/role/draft/</guid><description>概要 部員募集やチームへの加入希望者に対してチームを紹介する。
募集方針 チーム規約のメンバー加入条件に沿って募集する。 既存メンバーの入れ替えではなく、欠員が出たポジションに対して募集をかける。
募集方法 インターネット 紹介</description></item></channel></rss>